中國拒收的洋垃圾讓馬來西亞小鎮窒息 E-mail 此主題給朋友

中國決定禁止進口洋垃圾後，主要來自美國、日本和英國的廢棄塑料就被運往了新的目的地 － 馬來西亞。僅僅從2018年1月到7月，就有75.4萬噸塑料垃圾進口到馬來西亞。一些被當地政府視為非法的塑料回收工廠也應運而生，希圖在價值7.34億美元的巨額塑料回收業中牟取暴利。
根據當地州政府統計，在仁嘉隆鎮所在的瓜拉冷月縣（Kuala Langat）就有33座非法回收工廠。有些靠近生產棕櫚油的植物園，有些靠近城市。

中國人害人不淺

馬拉人民抗議

新聞來源連結:

支那原來有進口垃圾 但佢自己本身都係一舊垃圾

老實講支那又無錯，無人會想要垃圾，除非回收有錢賺（膠類、玻璃類多數倒貼做），發達國家英美日唔要唔代表支那就要承受既

根本有得做 仲要賺好多 只係會污染姐 香港上年都開左好多間啦

想知咩條件下先有得做？膠要分好晒第幾類？洗淨？

其實分好左類就得

人地破碎拉粒個時會洗埋

就係分類先最難

香港多數都係入口外國d廢膠番黎拉粒
全部同一款 直接拉得粒